究竟番工應該練精學懶，定死做爛做？

打份工有邊個唔想多勞多得
做到成績出黎升職加人工
但呢個世界唔係一分耕耘一分收穫
往往你博盡做多幾分都唔一定討好老細

見到有人練精學懶
事不關己己不勞心
側側膊咩都話自己唔識
隔離組問佢野大耍太極
結果少做少錯
自己早放工
仲比腦細讚醒目有效率
因此佢職場平步青雲

亦見到有人死做爛做
加上職場大好人
同事搵佢幫手都有求必應
隔離組問佢野都幫人地手做埋
晚晚做到熊貓眼
結果老細更加放肆地捉佢做野
甚至覺得佢做得慢
而deadline仲越黎越緊
因此佢職場冇咁順暢

唉屌
究竟我仲信唔信一分耕耘一分收穫
比你揀你會點揀？

練精學懶
死做爛做

好簡單 問自己一句 間公司你有無份

兩睇 當你有啲野放慢做 hea住做 你當然正 如果係要對客 你係個客就梗係唔好受 角色倒轉咁樣諗啫

死做爛做有無人工加？
公司係咪你開？
你死做爛做頂爛市，老細只會覺得奴工應該就係咁。會累死同事。
就算你人生俾曬公司，無人會感激你

負責任地練精學懶
該做則做, 不該做就唔好做

唔關事，係自己心態問題
究竟應該係博盡無悔定係做一日和尚敲一日鐘

加人工呢d野邊有咁透明
去到每年3/4月先知bonus/升職

懶本身就係逃避責任
點樣負責任地練精學懶

少做少錯

你錯喇，有d腦細唔係咁諗
例如：
“個客今日先交表，洗唔洗咁急比結果佢，正常都要兩三個工作天啦，咁快交功課會顯示出你檢查得唔夠仔細”

做好自己本份囉 做埋人地果份人工有得分咩

vs 多勞多得

巴打我都明你嘅處境，我甚至差過你
之前認真做嘢到畀老細私下喺其他同事面前屌我太認真，畀好大壓力其他人，之後老細唔妥我到炒埋我，反而其他Hea做嘅同事因為會擦佢鞋，乜事都冇

我而家都學緊點解掌握交足功課又唔會畀人炸型嘅分寸

當你做好自己本分既時候
腦細又會覺得你唔會行多一步/諗多一步為公司著想

練精學懶得嚟仲獲得人信任其實好有技巧，你估啲老細真係傻㗎咩
果種人背後係有分析過每件事做同唔做會有咩後果
評估過後先有最後你見到嘅結果
可能佢答唔到你想要嘅答案，但佢做到另一個更有價值嘅人想要嘅效果
同埋死做爛做都係懶嘅一種，思考上嘅懶
咩都yes yes yes, 做死自己冇人可憐

工作性質唔同 要起一間房出嚟 啲師傅拖你就係第二回事 呢啲就最好越快起貨就最好 每秒都係錢

升職識人好過識字
努力過後，可能得個吉

高手，好高超既諗法

上一代 50 60後又係咁吔吔烏做野
見親d老人家做野都求撚祈祈 時撚旦旦
但佢地又買到樓溝到女 做左好多連登仔做到既野
依代人又係咁 咁就仆街啦
又話時代革命 革唔革命都係咁

唔好政治化個post啦

第一次聽有人比腦細屌太認真
巴打你點認真法，有冇例子？

我嗰行算算哋手藝嘢咁啦，我對好多細節捉得好緊，想盡力做好
但我老細一嚟覺得個客咁嗰舊錢咁細，我做咁好頂爛市，二嚟佢個人本身Hea底，我同佢一齊做嘢佢就覺得我太執着，太吹毛求疵
佢之後就同我啲同事講我做嘢太認真，同事之後同返我講，跟住我知咪收皮囉，唔咁認真，點知佢之後又同啲同事講話我做嘢太Hea
我真係畀佢吹撚漲

練精學懶都係一門學問
因為你唔需要勤力過你老細
你只需要令老細覺得你handle到野冇乜甩漏
同時有少少瑕疵，當係留一條生路俾自己

學識大部分就跳槽，學識係自己，如果萬幾蚊都接受到就hea做。。

最好乜都唔撚做

死做爛做係岩D有佣金or有得分紅既工

為自己而做。
你揾嗰份工應該喺某方面對你個人發展有用，例如學某啲skill發展乜野人脈etc。
對你個人發展有用咪俾多啲心機，冇用咪hea do，成份工都冇用咪轉工。
最理想係你去到一個點你用到你想用嘅skill同對住你想對嗰班人做野，咪做得舒服。

學黃子華咁講你洗碗洗到好似洗碗機咁勁唔通就升你職咩

搏盡無悔
因為社會就係多仆街好食懶飛搞到咁

咪咁政府喇你 搞到社會退步思想

有commission分又點計？

間間公司文化唔同，有D鐘意死做爛做，有D鐘意擦鞋

第一既風險一俾上面知道就直接炒 我同事就係咁

睇性格
有d人總會睇唔過眼 會做埋人地個份

做埋人地個份既 唔該出聲搵個方法令老細/上司知
（仲要包裝得好先講 唔好恩主覺得唔係我公司執鳩左）
老土都要嫁啦 老細唔會理邊個做
總之搞惦就得

想唔理打份工輕輕鬆鬆算既
最少要同幫你頂既同事keep好d關係
得閒請下人地飲下珍珠奶茶 零食
走個陣唔好咁大聲 咪大家好落台

［最少要同幫你頂既同事keep好d關係
得閒請下人地飲下珍珠奶茶 零食
走個陣唔好咁大聲 咪大家好落台］

里D支那人陋習嚟

學緊點樣做懶人
試過盡心盡力
企發覺啲野都清唔哂
上司仲覺得你有問題

練精學懶
樣樣都hea
垃圾都升到職 證明講運唔講實力

練精死做

同意
咁盡力做咩
間公司又唔係你既

咁都唔關事

個d係買通關係直接得益
陪上床簽單 入學校走後門

呢d對同輩同事好反而係香港人習慣
買d零食請同事食咁 唔駛諗到咁複雜

[買通關係直接得益 ]

私相授受，就係貪污腐敗既根源
里D咪大陸班支那喱既傳統思想囉，乜叉野都要講關係，
係大陸就黎死要急救都要比咗利是醫生先救你呀
打官司要賄賂更加是常識

hea住做但做得好咪得囉

依個並唔係二選一嘅問題

睇公司文化
如果論功行賞，用人唯才咪比啲心機，博下
如果係靠關係上位，又做多錯多比人搞果啲就hea鳩佢

中庸之道

想問樓主假如個天跌落嚟都係自己有責任？